---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۲۶۹
---
# غزل شمارهٔ ۱۲۶۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>آینه‌ام من آینه‌ام من تا که بدیدم روی چو ماهش</p></div>
<div class="m2"><p>چشم جهانم چشم جهانم تا که بدیدم چشم سیاهش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چرخ زمین شد چرخ زمین شد جنت مأوی راحت جان‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>تا که برآمد تا که برآمد بر که جودی خیل و سپاهش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>پشت قوی شد پشت قوی شد اختر دولت عدل و عنایت</p></div>
<div class="m2"><p>چون نشود شه چون نشود شه آنک تو باشی پشت و پناهش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>شوره زمینی شوره زمینی کز تو کشد او آب بهاری</p></div>
<div class="m2"><p>سبزتر آمد سبزتر آمد از همه جاها کشت و گیاهش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>روی چو ماهت روی چو ماهت بست گرو دی با مه و اختر</p></div>
<div class="m2"><p>گشت گروگان گشت گروگان ماه و سما را زلف سیاهش</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>سلسله جنبان سلسله جنبان گشت برادر این دل مجنون</p></div>
<div class="m2"><p>چون بنشورد چون بنشورد آن مجنون کش شد سر ماهش</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>دم مزن ای جان دم مزن ای جان برخور کآمد روز مبارک</p></div>
<div class="m2"><p>کیست مبارک کیست مبارک آن که ببیند هم ز پگاهش</p></div></div>